[G1501_(Guangzhou)_Tianluhu_Section.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:G1501_\(Guangzhou\)_Tianluhu_Section.jpg "fig:G1501_(Guangzhou)_Tianluhu_Section.jpg")附近\]\]
[China_Expwy_G1501-GZRE_Huocun_Tollgate.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Expwy_G1501-GZRE_Huocun_Tollgate.jpg "fig:China_Expwy_G1501-GZRE_Huocun_Tollgate.jpg")
**广州北二环高速公路**是[广东省](../Page/广东省.md "wikilink")[广州市北部的一条](../Page/广州市.md "wikilink")[高速公路](../Page/高速公路.md "wikilink")，属[广州绕城高速公路以及](../Page/广州绕城高速公路.md "wikilink")[京港澳高速公路](../Page/京港澳高速公路.md "wikilink")、[沈海高速公路的一部分](../Page/沈海高速公路.md "wikilink")。

北二环西起广州市[白云区](../Page/白云区_\(广州市\).md "wikilink")[神山镇](../Page/神山镇.md "wikilink")[聚龙村](../Page/聚龙村.md "wikilink")，与[广清高速公路相连](../Page/广清高速公路.md "wikilink")，东止于[黄埔区火村](../Page/黄埔区.md "wikilink")，与[广深高速公路相连](../Page/广深高速公路.md "wikilink")。全线位于[白云区](../Page/白云区_\(广州市\).md "wikilink")、[天河区](../Page/天河区.md "wikilink")、[黄埔区境内](../Page/黄埔区.md "wikilink")，全长42.525[公里](../Page/公里.md "wikilink")，全线双向六车道，设计时速100公里，工程总投资为27亿[元实际](../Page/元.md "wikilink")23亿[元](../Page/元.md "wikilink")。

工程于1998年开工，2001年10月26日通车。其连接广州市北部的11条省道、国道及高速公路，分流途径广州城区的过境车辆，完善[珠江三角洲交通网络](../Page/珠江三角洲.md "wikilink")。2012年3月起火村收费站撤销收费，改为用于标定车辆行驶路径的标识站。\[1\]

## 互通枢纽和服务设施

[Guangdong_G4.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guangdong_G4.svg "fig:Guangdong_G4.svg")
[Guangdong_G1501.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guangdong_G1501.svg "fig:Guangdong_G1501.svg")


## 相关条目及注释

  - [广州东二环高速公路](../Page/广州东二环高速公路.md "wikilink")
  - [广州西二环高速公路](../Page/广州西二环高速公路.md "wikilink")
  - [广州南二环高速公路](../Page/广州南二环高速公路.md "wikilink")

[Category:广州市高速公路](../Category/广州市高速公路.md "wikilink")
[Category:广东省高速公路](../Category/广东省高速公路.md "wikilink")

1.  [广深、北环等高速将撤5个收费站](http://sznews.oeeee.com/a/20120322/1048778.html?bsh_bid=85631527)
     奥一网，于2012年3月22日查阅